狂賀!發電新能源

係呢個資源匱乏嘅年代 ，竟然俾我呢個天才發現左發電的新能源

而呢個新能源就係... ...

健身室班大隻佬

佢哋日日操練過程中消耗大量能量，如果轉化成發電的驅動力，中電港燈仲唔收皮

嗯 早啲訓啦7頭

巴西監獄推行「發電減刑」 踩腳踏車16小時少關1天

國際中心／綜合報導

巴西聯邦監獄最近才推行「讀書減刑」規定，讓犯人讀1本書減刑4天。位於聖利塔都薩普卡伊市(Santa Rita do Sapucai)的監獄也推行「發電減刑」，只要受刑人以人力發電的方式踩腳踏車16個小時，就能夠為自己減刑1天！

▼巴西監獄推出「發電減刑」，大家都卯起來踩腳踏車。(圖／取自網路)

獄方表示，「發電減刑」一來可讓犯人活動筋骨，消耗多餘的精力；二來又能讓他們即使在監獄裡，也能回饋社會。這些由腳踏車產生的電力將會統一匯聚到市政中心，再分配給附近區域的路燈照明等公共設施使用。

提出建議的法官說，這項減刑措施一開始乏人問津，可是後來參加的人越來越多，原先設置的10輛腳踏車早就不夠用了，預計還會再增添8輛。有受刑人則說，自從「發電減刑」規定推行後，他每天都為了提早出獄而去踩腳踏車，現在已經瘦了4公斤了！